นักโทษหล่มสักใช้มีดจี้ผู้คุมไปไม่รอด

วันศุกร์ที่ 7 เมษายน พ.ศ.2543
นักโทษหล่มสักใช้มีดจี้ผู้คุมไปไม่รอด

เกิดเหตุนักโทษเรือนจำหล่มสักเพชรบูรณ์ ใช้มีดจี้ผู้คุมเป็นตัวประกัน ต่อรองขอหลบหนี 
สุดท้ายหนีไม่รอดถูกจับตัวได้แล้ว

ผู้สื่อข่าวจังหวัดเพชรบูรณ์ รายงานว่า เมื่อวานนี้ (6 เม.ย.) เกิดเหตุผู้ต้องขังในเรือนจำอำเภอหล่มสัก 
จังหวัดเพชรบูรณ์ จี้ผู้คุมเป็นตัวประกันอยู่ภายในเรือนจำ เพื่อต่อรองขอหลบหนีออกจากเรือนจำ 
โดยนักโทษได้ปฏิบัติการเพียงคนเดียว ใช้อาวุธมีดจี้ตัวผู้คุมตั้งแต่เวลาประมาณ 
13.00 น. นอกจากมีดแล้วยังมีวัตถุระเบิดที่เป็นระเบิดไม้อีก 1 แท่ง ซึ่งคาดว่าเป็นระเบิดที่นักโทษแอบผลิตเอง 
เพื่อเตรียมตัวหาโอกาสหลบหนี

สำหรับสถานการณ์ขณะนี้ เจ้าหน้าที่เรือนจำและกำลังเจ้าหน้าที่ตำรวจได้ตรึงพื้นที่ไว้และกำลังเจรจาไกล่เกลี่ยกับนักโทษดังกล่าว 
และหลังจากเกิดเหตุทาง พล.ต.ต.ชัช คงเมือง ผู้บังคับการตำรวจภูธรจังหวัดเพชรบูรณ์ 
พร้อมด้วย พ.ต.อ.อภิชาต วิชัยธนพัฒน์ รองผู้บังคับการตำรวจภูธรจังหวัดเพชรบูรณ์ 
และ พ.ต.อ.มนัส เนียมประดิษฐ์ ผู้กำกับการสถานีตำรวจภูธรอำเภอหล่มสัก ได้รุดเข้าไกล่เกลี่ยเจรจากับนักโทษ 
และขณะนี้ กำลังอยู่ระหว่างการเจรจา ล่าสุดขณะนี้ สถานการณ์ได้คลี่คลายลงได้ และสามารถจับตัวนักโทษที่ก่อเหตุได้แล้ว 


Krungthep Turakij Newspaper
